請圈出高舉的警棍

法庭審訊有一個做法，就是當播放閉路電視或新聞片段舉證時，或以投射器展示地圖時，若去到關鍵畫面，控或辯方律師會以電腦技術把流動的影片定格，再就截圖盤問證人。例如問：「你當時身處那一條街？」「你看不看到有東西掉在路上？」

隨着證人的答案，大狀會進一步追問那條街的地勢，或看到的物件是甚麼。然後，就會再要求證人在截圖上用電腦畫筆，把相關街道範圍、或物件圈出來清楚標示。每張截圖都會給予一個詳盡的證物編號，讓大家都清楚，以後容易翻查。

聽審到這裡，節奏往往會慢下來。因為法庭電腦系統操作緩慢，也需要技術人員協助。把視像紀錄回帶，定格，播放，有時過了頭，需要再回帶一次，逐格重播。證人拿起面前那枝觸感電腦筆，操作或不純熟，來來回回，畫錯了，需要delete再畫過，連那支筆用甚麼顏色也講究一番。

圈好了，雙方同意加上證物編號，又是一連串十餘個英文字母數字，由法庭人員朗讀出來，令原本法庭已經沉悶的氣氛，更加枯燥，庭上眾人忍不住呵欠連連。

沒有去過旁聽過的人是不會明白，若由時下年輕人在手機操作，「小畫家」的改圖工藝三十秒也可以搞定，在法庭裡如何耗費時光。

不過有時候，透過把直播鏡頭定格，再由大狀一步一步盤問證人，到了一個時刻，直播新聞片般上清晰可見之事，竟和證人的口供有明顯出入。此時，真相在那裡？是否有人張大眼講大話？那就成為法庭裡氣氛最令人情緒翻滾的時刻，席上眾人又會忍不住暗嘆：「嘩，乜咁都講得出口既？」那一些極罕時刻，又戲劇化得像在看大台電視劇的法庭戲一樣緊張，令人透不過氣來。

星期六頒下裁決和判詞的8.31灣仔暴動案，就曾經有過這麼一刻。8人被指去年8月31日約晚上八時在灣仔一帶參與暴動。其中，多條電視新聞直播片段拍攝到，第六被告18歲的速遞員簡家康被拘捕時情況。

其中，《有線新聞》當晚直播畫面清晰可見，五至六名防暴警員一湧而上，在行人路上上下揮動警棍，被告人當時就在行人路上被警員圍起，旁邊是鐵閘，被捕者無處可逃。另一條時間上稍後的《蘋果日報》片段則看到，被告已被制服於行人路上，面前地下有大攤鮮血。

代表第六被告的曾藹琪大律師，反覆盤問負責拘捕的警員4906。該警員的說法，和畫面明顯有落差，他說，自己一個人獨自上前制服被告，被告掙扎，而他只向其手臂打了兩下。曾大律師追問，畫面見到多個防暴警毆打第六被告，警員否認，連旁邊同僚一起上前舉棍的情況都說不知道。警員更一時指「不肯定片段裡的是我」，一時又說因為看不到正面，但又「相信那個是我」。

法庭裡大家都傻了眼。如何解釋第六被告人流下來的血？最匪而所思的是該警員承認，血是來自被告人的額頭。但至於血為何會流出，警員卻表示「不清楚為何被告額頭流血」。

更離奇是，直播片段裡見到五至六個防暴警同時一湧而上揮棍的畫面，這位負責拘捕的警員竟可以說：「無留意其他同事揮棍」，只堅稱自己打過被告手臂。控方律師直接質問：「你打過被告個頭，所以佢流血。」警員表示沒有。

有一刻，控方律師再問：「你們六個警察圍住一個人佢已經走唔到，然後戴住頭盔既防暴警員圍住佢『亂棍』毆打被告，你打過落佢頭度。」警員堅決表示：「我不同意係『亂棍』，我印像自己只係打佢手臂。」當時法庭裡眾人嘆氣，對警員回答感到嘩然。

令人難忘是，盤問過程中，曾大律師把相關的有線新聞直播畫面截圖定格了出來，時間器顯示在晚上7時58分50秒，主播黃春媚在旁白，指防暴警察向銅鑼灣方向走，推進到修頓球場外。就在灣仔花旗銀行外，定格了在行人路上。

從截圖裡，可見最少五個防暴警察戴着的專用頭盔在晃動，每個頭盔上有螢光燈號，眾人一湧而上，漆黑之中，綠色螢光燈貼在光滑的黑色球型頭盔上閃閃發光。

「請你圈起警察頭盔。」警員照做，一、二、三、四、五，五……。像幼稚園學童在學數目字，這位表示甚麼都不知道的警員，在截圖上圈出了多個頭盔，只有防暴警才配戴的專屬頭盔。

再播放下去，幾支黑色的棍狀物，在頭盔之間，快速高舉了又放下，商戶光管慘白的燈光，射在灰色捲閘上，出現了視覺反差。白與黑，明顯不過；光與影，對比磊落。轟一聲，透明的盾牌擋在記者眼前。旁白的黃春媚也反應不過來：「見到防暴警察在嘗試……係制服示威者。」

少於一秒的影像，反覆逐格在法庭播放，平日直播一晃眼就錯過了的景像，時間在法庭的空間裡，像忽然拉長了，真相變得清晰可見。

曾大律師再請那位警員，那位認不得自己，不清楚同僚在幹甚麼，不肯定被捕者為何流血的警員，用筆再圈起那一支支揮動中的警棍。

「你看到警棍嗎？」庭內誰沒有看到？這位甚麼也不清楚甚麼也不記得甚麼也沒印像的警員，也只能說，「看到。」

「那你能用筆把高舉的警棍圈起來嗎？」忽然，法庭的安靜，工序的緩慢，反覆檢驗的沉悶，在那一個凝固的靜止時空之中，額外添了另一種意義。

空氣的聲音，警員舉起手用筆在電腦屏幕劃圈的動作，如此安靜，有一種莊嚴，如同剝洋葱的清脆，無聲勝有聲，那是真相展示於人前的聲音。畫面比說話更能說明事實。那警員，最後還是把數次高舉了又揮下去的警棍，標示了出來。

裁決判了下來，法官沈小民說得清晰：「從錄影片段可見，有五至六名防暴警員多次向第六被告揮動警棍，但警員回答辯方律師質詢時，不認自己曾以警棍擊打第六被告人頭部，而他亦不清楚其他同僚有否擊打第六被告人頭部，還強調自己沒有留意其他同事的行為。」

「經律師反覆提問，向證人指影片看見數名防暴警舉起警棍毃打一名人士，證人才回答他看見了警棍，但仍強調證實不了他們在擊打示威者……在六對一的情況下，本席相信專業警絕對可以徒手制服第六被告人，不用出現流血場面。」

「警員被問及有否使用過分武力，明顯是在迴避。面對客觀的事實 — 錄影片段，他仍選擇不講真話，顯示警員不是一名誠實可靠證人。法庭無法確定他的證供那些是真、那些是假。」

一條直播新聞片段，少於一秒的畫面，凝固了的真實，說明了客觀的事實。那些是真、那些是假，一目了然。8名被告的暴動罪，罪名不成立。

那些晃動不清的條狀黑影，在光滑的頭盔之間，在商戶燈箱的慘白光線之中，於冗長的檢控工序旅程裡，是如此清晰地留下了一個畫面，至今我仍清楚記得，法庭裡那一格截圖，成為了真相的無聲吶喊。

當晚有線直播片段可見：

高汁文

幫你推

死黑警

冇人性

天生撚樣

推

好心啦

控方律師直接質問：「你打過被告個頭，所以佢流血。」警員表示沒有。 點會係控方律師阿

D黑警

有乜辛苦

每次見到呢d 新聞都想知警甴點洗自己腦係正義

連認自打人都唔敢認
平時就圍爐自己打示威者點叻

不過都證明到黑警真係全世界最賤，支那d小粉紅都真係相信中共

但係呢班垃圾明知自己警暴犯法，都仲要扮自己正義，嘔心到

其實佢係法庭話我想打撚死佢doj都唔會告

驚咩姐其實

連審死人都唔能夠接受

日日打黑色衫

打黑色衫

一直以嚟 都係呢班狗嘅所作所為令我覺得佢地有精神病
乜原來都仲識圈碌棍出嚟

佢地最嘔心嘅地方就係扮撚晒嘢
DOJ橫掂都唔會告架啦

只要佢哋相信自己嘅目的正確 就可以不擇手段

熱狗：法治已死，律師食人血饅頭，直接畀錢手足，叫佢哋認罪坐監好過

真相面前邊個先係犯罪者根本一目了然
香港人唔好放棄追求公義真相
仲有大量無辜手足面對緊強權嘅打壓

個班撚樣真係痴線

push 比多d人睇
話請律師冇用個班人 翻去罰抄一次篇嘢好好記住

當晚有線直播片段可見：
有冇人知幾分幾秒

睇cm 作者好似已經改番

黑警死全家

Push

自己都呃唔撚到自己

無一隻狗係無辜

有冇做狗既可以講吓點解係法庭唔敢認自己打人?

好文

有撚曬證據顯示黑警講大話
唔誠實並作出假證供
但佢地會唔會受到懲罰？

呢啲就係律師值錢嘅地方

Agree
根本係你知我知大家都知
但係呢個制度根本就唔會懲罰到佢地

黑警死全

推 不明個案由深圳來港 屬14日檢疫豁免人士 - 分享自 LIHKG 討論區

令人難忘是，盤問過程中，曾大律師把相關的有線新聞直播畫面截圖定格了出來，時間器顯示在晚上7時58分50秒，

全文睇晒死黑警

咁又點，警曱又冇後果，屈唔到係你好彩，屈得到係bonus

黑警死全家未

好撚痴線

共產黨同藍屍接受唔到既真相
其實香港人一年黎已經睇得清清楚楚
所以先會有一連串既事情發生
到底係香港人係鴕鳥，定係黑警藍屍港共係鴕鳥

Pp

搵到了，thanks
真係亂棍狂毆

打錯字啫

黑警

一日黑警未坐監 公義都未來臨

曾大律師

推呀

平時對住市民對住記者唔係好威好惡？

國際線有任 請每日推Post

推你

班狗真係光明正大係庭上9up講大話，但又無後果

黑警根本係全人類最撚賤
做得怕咩認

乜撚都唔認咪係黑警

日日都妨礙司法公正
亂爆頭完全無成本

too long must read

為虎作倀

法庭無法確定他的證供那些是真、那些是假。

班狗受晒訓練學上庭講咩應該

記者真係好緊要

狗屋就大大聲話打過人 上到庭又鳩縮

敢做唔敢認

冚家剷啦死黑警

push

三萬隻狗冇一隻無辜
今生今世一定要記住、同下一代講佢哋全部都係人渣

如果相信自己嘅做法係冇錯，又點會唔夠膽認自己打人。

呢班仆街係知自己唔啱，所以先唔夠膽認咋嘛。

所以唔關佢地相信目的係啱，佢地只係唔忿氣。或者直接啲講，佢地只係一班唔專業嘅流垊，見自己俾人堀開咗，原來不嬲都唔專業時，是但見人就捉，搵人嚟出氣。

高質

咁少人睇

有去過旁聽就知啲官話班狗大話連篇係客觀陳述
而唔係啲官黃

但係都有紅官話供詞不夾係誠實表現

無賴咪會話見唔到，我唔知囉。

佢地又要維持專業形象，但係庭上面又要做無賴。

拍幾多片都係改變唔到無賴，俾假口供嘅事實。

你啱 嗰啲就係紅官 釘官
但話佢地講大話唔係黃 只係正常人

所以呢一世都唔會原諒啲死賤狗黑警

死黑警 正宗有牌黑社會 等比天收

Pish

呢篇高汁

負責告人既係律政司
你覺得佢地會告自己人咩

感謝一眾旁聽師

死黑警比假口供乜事都無

幼稚園都係咁教啲細路

香港黑警全世界最賤

夠膽做唔夠膽認
食屎狗

有無cap圖？

推 屌你班仆街睇住片都淨係識吠

所以話，呢一世都要記住香港啲黑警幾撚黑暗，敢做不敢認。

水洗都唔清，啲PR可以收皮，拍幾多宣傳，都係噁心同浪費，慳啲啦

死黑警 講大話作故仔老屈就最叻

呢種對白應該由係控方問
不過香港情況有D特別
比人打果個先係被告
錯手打錯字希望大家可以體諒
畢竟個腦未必轉得切
就好似1+1大家都會順手寫2
點知個答案居然要你寫3

Push push push

邊個質疑自己就係黑暴黃屍，我唔認錯自有需要，你理得我
所以沈小民呢啲重判過魚革嘅官都就變暴徒㗎啦

真係好似古時啲說書人 講故佬咁
講到好似現場咁刺激

黑警死全家啦

所以呢個世界最嘔心嘅人一定係撐警嘅人
比起擘大眼講大話更加不知廉恥

多謝辯護律師，多謝記者

屌你老母 睇返呢啲野都嬲 死全家都彌補唔到

每日一願望 黑警冚家亡

唉....

高汁但灰....

寫得好好
好似現場睇咁

點解唔告

講晒大話、睇晒片見到打人 都無後果

檢控個邊都係政府既人

點解今時今日公義都要咁難先有

想知現今科技
去偷錄聲音係咪唔難

低莊偽進君仔

證明有畫面係幾咁重要

明呀 所以諗黎諗去都係無解

屌呢班仆街 仲話執法者喎 成班都垃撚圾 拍幾多濕尻MV都唔會洗到底架啦 香港人入晒血架啦

篇嘢寫得好 推

士

死驚犬

好過乜鳩鍾培生

有無mon post狗係度？

好撚正義呀你地，屌你老母

推 黑警賤過狗

所以記者真係好重要好重要好重要
一條片就可以證明一切

沈小民

上面已經批鬥緊沈官

MV?拍埋AV都無人睇啦

幫手推

呢個post就唔洗攞佢地嚟講 轉移咗視線

高汁，大家了解一下旁聽師

up

Tui

審咩吖，下次夥計會直搞打撚死啲布圖㗎啦下次拖條屍俾你哋慢慢盤呀吓

高質文

其實呢啲證據上到庭仲接納埋
條賤種又都認左係佢同埋其他賤種打人
如果基於呢幾點
係咪都告佢唔入

令人難忘是，盤問過程中，曾大律師把相關的有線新聞直播畫面截圖定格了出來，時間器顯示在晚上7時58分50秒，

令人難忘是，盤問過程中，曾大律師把相關的有線新聞直播畫面截圖定格了出來，時間器顯示在晚上7時58分50秒，

令人難忘是，盤問過程中，曾大律師把相關的有線新聞直播畫面截圖定格了出來，時間器顯示在晚上7時58分50秒，

焗住圈

非法武力變朱condom

格硬話你係假記者

錄影的工具真係要提升 FPS 同 resolution

點會信自己目標正確
一班爛撻撻嘅流氓惱羞成怒呀
你估在乎咩目標正確定唔正確？

Cls黑警假口供定弱智
冇弱智就係作假口供要坐監
做咩都冇成本冇代價 垃撚圾

幫被人打頭的人的律師居然是辯方律師

打傳媒打傳媒 打
打議員打議員 打
打女仔打女仔 打

皇軍無限權力

感謝辯方律師還原真相

黑警仆街啦屌你老母垃撚圾

除熱狗外，一直有生意喺中國嘅鄭立都不斷咁講。呢班人居心何在？

死黑狗又唔做野，又唔讀書

呢d post 應該每個月都推一次remind 後世既人，黑警係幾咁賤幾咁卑鄙

所以咪屈假記者
唔俾人拍片 佢點砌都得

不會忘記警暴

還有千千萬萬個手足被打被襲擊
畢生都唔會忘記受過既傷

而那死黑警集團仍然日日周街犯罪

多謝記者

黑警真係慣撚哂上法庭講大話

推畀多啲人睇到

所以極權驚記者就係咁解

班藍屍聽到仲會話「講得好」，「打死曬就啱」，都唔明做乜班賤狗咁怕醜，佢哋做得狗就已經不知廉恥啦，仲係到扮咩野

想問吓直播LINK 有冇話幾多分幾多秒到?
想睇返

推推推SHARE!!!

個制度+人 做唔到唯有希望因果報應
真係有日光復到呢D仆街要拎返出嚟審酷刑 嘔撚返咁多年人工連OT出返嚟!

人無賴，就無敵

推爆佢

睇文都feel到個控方律師知出事了，兜唔到就比下台階過隻狗，想叫佢認撚左佢算，點知隻狗仲懵下懵下

行事不慎，反應遲鈍

仆你個街 講撚到自己咁撚正義
點解又唔承認用狗棍打頭？
知唔知點解呀？羞恥呀！！！

推 好文

成班社會垃圾 死撚哂去啦

亂槍掃曬成個庭doj 先會考慮下

明明最有能力搞鳩班黑警，個個為保飯碗聽支那order

我仲係度諗緊做乜鳩狗咬狗
原來寫錯

DOJ可能會考慮下告唔告D屍體
黑警?屌,咁都仲要問??

推
支持記者採訪第四權
支持譚蕙芸

你話得返官媒既話會係幾可憐既事

慣左不推 呢個要推多啲人睇

做乜都冇後果

打人就聲大夾惡，上到court 又唔敢認..

推 點先可以推比全世界知 有合理既制裁

Push 值得一睇

政府話冇警暴，同共慘黨睇齊。
8964天安門沒有發生任何事

社會寄生蟲3萬

咁又點，冇後果講咩都得架啦

也許正好解釋了，為甚麼有某些人做某些事時，不喜歡記者在場。

認自己打頭/自己友亂棍圍毆既話
1. 被告就有好大機會贏民事claim返差佬一筆
2. 自己都認自己過份武力 差佬嗰邊點都會處分佢啦（不過唔排除真係厚面皮做得出）
3. 輿論

P.S. 非差佬非狗 識少少法律

不可信證人 = 講大話？ 有冇法律後果？

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區